今次有救了～蝗蟲主治肺結核！

地表兩大吃貨對決！蝗蟲「主治肺結核」 陸網樂翻：新冠肺炎有救了？

2020年02月17日 12:27

實習記者陳妙津／綜合報導

剛在年初重創東非國家的蝗災越過阿拉伯海，正肆虐與中國接壤的印度和巴基斯坦，由於蝗蟲啃所過之處幾乎寸草不生，一天足以吃掉3.5萬人份糧食，讓正飽受新冠肺炎的中國大陸對此如臨大敵。不過有不少大陸網友發現，蝗蟲雖是害蟲，卻也是中藥材中主治肺結核的良藥、美食聖品，也有人回憶起2017年山東局部蝗災時，民眾瘋搶一時，蝗災瞬間被消滅，直呼「天上飛的根本不是蝗蟲，是人民幣！」

有大陸網友發現，《全國中草藥匯編》中明確記載，蝗蟲性味鹹、平，主治肺結核，能使人補養強壯，若作為藥材通常以全蟲入藥，也讓不少網友腦洞大開，認為或許蝗蟲也能治療新冠肺炎，並紛紛留言表示，「依據老祖宗五行相剋原則，說不定能治肺炎」、「如果能治新型肺炎的話，可以支援一下巴基斯坦，抓幾千隻回來油炸，又消滅蝗災，一舉兩得」、「中藥醫理上治肺結核，希望對新型肺炎也有效」、「根本是給新冠肺炎病人送補品」。

人死了，肺結核便痊癒了

蝗蟲飛入祖國就係注定用黎救國醫新冠病毒

延續我登輝煌事蹟
借位幫推
［告急］名校secret戰線要人啊